# サイバーボッツ攻略Wiki
カプコンの対戦ゲーム **Cyberbots -fullmetal madness-** の攻略情報をまとめる!  
結構現代的です!令和です!  
1キャラ1ページ攻略pdfは[こちら](https://gitlab.com/svk_jpn/cyberbots_lab/-/blob/master/docs/%E3%82%B5%E3%82%A4%E3%83%90%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%83%E3%83%84%E5%85%A5%E9%96%80%E7%B7%A8.pdf)。  

## はじめに
Wikiの見方などについて。

- [Wikiの紹介](introduction/Wikiの紹介)  
このWikiの製作同期、想定する対象読者について。
- [表記について](introduction/表記について)  
Wiki内での各種表記方法について。

## システム
- [ゲーム概要](gamesystem/ゲーム概要)  
ゲームの基本ルールや画面の見方。
- [操作説明](gamesystem/操作説明)  
基本的な操作説明について。
- [ガード](gamesystem/ガード)  
強力な防御システムの筆頭。  
- [投げ](gamesystem/投げ)  
ガードと投げはセットで駆け引きの中心に。
- [ブースト](gamesystem/ブースト)  
サイバーボッツのキモ。使いこなして気持ちよく駆けよう。
- [キャンセル行動](gamesystem/キャンセル行動)  
キャンセル関連は他のゲームと比べて特殊。
- [ダウン](gamesystem/ダウン)  
攻めは追い討ち、守りは受け身。
- [飛び道具](gamesystem/飛び道具)  
貫通力の概念がある。
- [パワーゲージ](gamesystem/パワーゲージ)  
守ってるだけでは微塵も溜まらない！

## テクニック
一皮むけたい初級者に送る各種テクニックの解説。  

- [急停止](techniques/急停止)  
地上ブーストのキーになる動き。
- [ダッシュ投げ](techniques/ダッシュ投げ)  
スピーディな崩しの中心となる。
- [チャージキャンセル](techniques/チャージキャンセル)  
ゲージ満タンはデメリット?!使いこなせば動きに幅が。
- [ガードキャンセル](techniques/ガードキャンセル)  
入力が特殊だが強力。
- [実弾破壊](techniques/実弾破壊)  
実弾は殴って破壊できるというお話。
- [コマンド投げ受付延長](techniques/コマンド投げ受付延長)  
コマンド投げを出しやすくするための特殊な仕様。

## 対戦戦略
機体に依存しない全体的な戦略について。  

- [投げまわりの駆け引き](tactics/投げまわりの駆け引き)  
投げをどう決めるか。投げをどう避けるか。
- [空中ガード対策](tactics/空中ガード対策)  
超強力な空中ガード、その運用と対策。
- [パワーゲージ運用](tactics/パワーゲージ運用)  
キープするかさっさと回すか。自分のスタイルや相手によって適切に運用したい。

## 機体別攻略
機体別の使いかたや対策など。  
- ブロディア系
    - [ブロディア](va/ブロディア/攻略トップ)  
    リーチが短く工夫が必要。結構玄人向け。
    - [ソードマン](va/ソードマン/攻略トップ)  
    初心者から上級者まで広くおすすめ。
    - [ライアット](va/ライアット/攻略トップ)  
    癖が強め。飛行機体の中では防御よりか。
- レプトス系
    - [レプトス](va/レプトス/攻略トップ)  
    システムに愛され、手軽で強いが、弱点も結構ある。
    - [ライトニング](va/ライトニング/攻略トップ)  
    ピーキーな性能。中、上級者向け。起き攻めが強い。
    - [ジャッカル](va/ジャッカル/攻略トップ)  
    連打癖が収まった程度の初心者におすすめ。
- フォーディ系
    - [フォーディ](va/フォーディ/攻略トップ)  
    かわいい。速すぎて慣れるまでは大変。中級者向け。
    - [タランテラ](va/タランテラ/攻略トップ)  
    簡単で減るので初心者におすすめ。
    - [キラービー](va/キラービー/攻略トップ)  
    できることは強いが紙装甲なので胃が痛い。上級者向け。
- ガルディン系
    - [ガルディン](va/ガルディン/攻略トップ)  
    要所で判定が強い。無法ウェポン持ち。事故らせろ！
    - [ヴァイス](va/ヴァイス/攻略トップ)  
    非常に強いが楽はできない。中、上級者向け。
    - [サイクロン](va/サイクロン/攻略トップ)  
    地味of地味。装備だけは漢のロマンドリル。中級者向け。
- ボス機体
    - [ゲイツ](va/ゲイツ/攻略トップ)  
    要素を並べると最強に見えるが多分最弱。修行者におすすめ。
    - [スーパー8](va/スーパー8/攻略トップ)  
    初心者にも結構扱いやすい。
    - [ヘリオン](va/ヘリオン/攻略トップ)  
    初手が取れれば強い。意外と難しいよ?中級者向け。
    - [ワーロック](va/ワーロック/攻略トップ)  
    良心が存在する世界では使用禁止。使われたら「飯行きますか」の意味。
    - [零豪鬼](va/零豪鬼/攻略トップ)  
    まだ研究が足りない家庭用専用機体。窮屈に見えて要所に強いとこがある。中級者向け。

## プレイ環境について
プレイ環境や外部情報源など。  

- [大会レギュレーションについて](environments/大会レギュレーションについて)  
大会を開く際のレギュレーションについて参考まで。
- [アーケードプレイ環境](environments/アーケードプレイ環境)  
たまーに対戦できる場所が生える。
- [家庭用プレイ環境](environments/家庭用プレイ環境)  
Capcom Arcade Stadiumのリリースでアーケード版の純粋移植に関してはプレイ環境が改善されています。
- [その他情報源リンク](environments/その他情報源リンク)  

## Wiki編集について
これを読めば君も編集者!(いや、まぁ結構あるしね。)

- [編集に参加するには](wikitips/編集に参加するには)
- [編集環境導入](wikitips/編集環境導入)
    - VSCode + Gitでの編集環境構築について(Windows版)
- [VSCodeで編集](wikitips/VSCodeで編集)
    - VSCodeでの編集操作について最低限説明。
- [Markdownの作成](wikitips/Markdownの作成)
    - Markdownファイルの作成と削除について。
- [Markdownの書き方](wikitips/Markdownの書き方)
    - Markdownの文法のうち良く使うもののみ抜粋。
- [Markdown練習用ページ](wikitips/Markdown練習用ページ)
    - Markdownの書き方を練習したり、こんな書き方良いよ!って紹介するための場所。